印尼海嘯增至429死 恐爆人道危機

2018年12月26日

印尼海嘯增至429死 恐爆人道危機

災民抱着孩子看村子海嘯後滿目瘡痍情況。美聯社

印尼海嘯死亡人數昨增至429人，近1,500人受傷，154人失蹤。救援人員正以徒手或挖掘機，從瓦礫堆中搜索被困者，當局亦派出無人機和搜索犬，但相信被困者生還機會渺茫。

潮漲當海嘯 村民慌忙逃上山

有救援組織警告，清潔食水、藥物和糧食短缺，數千災民擠滿避難中心，恐爆發公共衞生危機。專家警告或將有更致命的海嘯來臨。逾5,000名災民不敢回家。有災民躲到高地避難，使救援難以送達。

事發時正在海邊表演的流行樂隊Seventeen，前日為喪生的成員舉行喪禮，唯一倖存的主音法亞夏（Riefian Fajasyah），昨日為妻子薩哈拉（Dylan Sahara）落葬。

專家指事故由離岸50公里的「喀拉喀托之子」火山爆發間接引起，使巽他海峽沿岸地區受海嘯沖擊，爪哇島與蘇門答臘之間的五村受襲，西岸萬丹省板底蘭成重災區。令次海嘯令沿岸居民成驚弓之鳥，楠榜省一條村的村民昨天誤以為潮漲是海嘯再來，數百人慌忙逃上山。

德新社/法新社/路透社/美聯社

上一則
上一則
奇雲史帕西正式被控非禮少男

下一則
下一則
埃特納火山爆發 意機場交通受阻

排華果時無人道危機？
政府咪撚捐錢呀屌你老母

抵撚死垃圾國家

陰公垃圾國家無人理

其實東南亞仲係好落後

Merry Christmas again to Indonesia